\section{Famille  \index[noms]{, James\_II} /  \index[noms]{, Marie of\_Gueldres}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1466_I1467}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{James\_II  \index[noms]{, James\_II}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1430}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de James\_I  \index[noms]{, James\_I} \textit{[1394 - 1437]} et de Joan Beaufort \index[noms]{Beaufort, Joan} \textit{[... - 1445]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, James\_I  \index[noms]{, James\_I} \textit{[1394]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1437}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 7 ans.
Sa m\`{e}re, Joan Beaufort \index[noms]{Beaufort, Joan} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1445}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 15 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1460}, \`{a} l'\^{a}ge de 30 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Marie of\_Gueldres  \index[noms]{, Marie of\_Gueldres}} naquit ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Arnold  \index[noms]{, Arnold} \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son \'{e}poux, James\_II  \index[noms]{, James\_II} \textit{[1430]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1460}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de ... ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1463}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1466_I1467.tex}{}{}
\par
Ils eurent 4 enfants : James\_III  \index[noms]{, James\_III} \textit{[1451 \footnote{.} - 1488 \footnote{.}]}, Mary  \index[noms]{, Mary} \textit{[...]}, John  \index[noms]{, John} \textit{[...]} et Alexander  \index[noms]{, Alexander} \textit{[ \footnote{.} - 1485 \footnote{.}]}.
\clearpage
